朝鮮半島局勢緊張 安倍晉三：已就從朝鮮半島接收難民作準備

就在訪韓的美國副總統彭斯今日表示，華府對平壤的「戰略容忍」（strategic patience）時代已結束之際，日本首相安倍晉三周一告訴國會，他贊同美國對處理北韓問題的立場。
新加坡傳媒報道，日本政府正在考慮，要是朝鮮半島衝突升高，出現難民潮，該採取哪些必要的行動。安倍晉三表示，特朗普政府態度明確，不會再進行「戰略性容忍」，而要處理相關問題，所有的選項都擺在桌上，而「這是我國所贊同的」。
安倍指出，在朝鮮半島發生緊急狀況時，日本已有難民潮可能湧入的準備。他說，日本政府正在考慮一些措施，如落地的流程，提供庇護收容，還有驗證誰真的是難民，需要日本保護。

除了呼籲合作解決危機外，東京方面似乎也在做最壞的打算。首相安倍在4月18日表示，日本政府正在制定接收朝鮮半島難民的預備應急計劃，其中包括保護外國人、着陸程序、建設和運營庇護所以及篩選尋求庇護者等。

日本內閣官房長官菅義偉表示，安倍國家安全委員會的主要負責人針對朝鮮的最新進展舉行了會晤，沒有透露更多內容。據日本共同社報道，上周五，日本國家安全委員會討論了如果有朝鮮士兵假冒難民入境的情況。

伴隨朝鮮核武能力擴張、朝美緊張升級，有關應急措施的準備顯得更加迫在眉睫。日本政府目前也着手準備：一旦危機全面爆發，如何撤離6萬名在韓日本人。

日本外務省和防衛省負責人在國會眾議院安全委員會上分別表示，防衛省在必要和朝鮮半島出現特殊情況時，準備參與撤離本國公民的行動；外務省正在制訂撤僑和保障安全的細則。

NHK電視台援引防衛相稻田朋美的話報道稱，如果出現必須撤出在韓國的日本公民，且民航航班很難做到撤僑的情況下，作為安全保障手段，根據《自衛隊法》，防衛省會考慮採取護僑和撤僑的措施。稻田還指出，自衛隊員一直在定期進行相應的演習。

日本政府考慮，如果事態不妙，將會派遣軍用或者商用飛機、船艦前往韓國接回在韓日本人。

但有批評聲音稱，鑒於日本在20世紀上半葉的殖民侵略歷史，日方派軍用飛機、船艦對於韓國方面而言頗為敏感。

彭斯到訪

赴日訪問的美國副總統彭斯承諾東京，“百分之百”與日本人民站在一起。華盛頓也在尋找加強制裁等其他向朝鮮施壓的可能。

在東京，美國副總統彭斯再次向日本做出承諾，表示將扼制朝鮮野心勃勃的核武與導彈計劃。

彭斯周一在東京說，過去兩周，世界已經見證了特朗普的決心，美國空襲了阿薩德的空軍基地，並向阿富汗的”伊斯蘭國”武裝分子投下了”炸彈之母”。

朝鮮一名外務省官員此前在接受媒體採訪時則表示，如果美國認為對敘利亞的軍事打擊可以對朝鮮起到震懾作用，這是錯誤的判斷，”朝鮮半島如果爆發戰爭，責任完全在於美國”。

彭斯警告說，朝鮮最好不要考驗該地區美軍的力量以及他的決心。而特朗普政府一直表示，不排除對朝進行軍事打擊。

對於盟友東京，這位美國副總統承諾，”百分之百”與日本人民站在一起。

綜合報道

收容大量北韓女人
日本又更多AV同更多雞叫

北泡d 平民應該高質過南泡